【日本北海道地震】專家「貼中」？ 官方曾警告30年內或有大地震

日本北海道周四（6日）凌晨發生6.7級地震，導致最少4死，另外多個地區遭受嚴重破壞，至今仍然發生多次強烈餘震。當地地震調查委員會的報告曾經預告北海道在未來30年發生8級以上地震的機率高達8成。而有專家亦於8月發出警告，指北海道短時間內可能有發生地震的風險。

由東京大學名譽教授村井俊治設立的地震預測網站「預知天線」（予知するアンテナ）在8月17日發出通知，指北海道南部的地震危險度為中等，結果位處南部的膽振地區在半個月後發生強烈地震，氣象廳更指其中一個重災區厚真町的震度為7級，是北海道首次錄得這個級數的震度。

該網站聲稱透過數據分析、觀測大地電流的變化和捕捉低周波的變動，預測發生下一次地震的地點和機率。它在2016年熊本7.3級地震後，日本發生158宗5級地震之中，曾經成功預測134宗，命中率高達8成。

有關預測是否真的信得過就見仁見智，不過官方的地震調查委員會曾經在2017年12月中公布地震預測報告，指北海道東部太平洋地區或於未來30年內發生9級特大地震，或比起東北311地震更強烈。

該委員會其後在2018年2月提交新一份報告，將位處千島海溝的北海道根室海域，未來30年發生7.8至8.5級地震的機率，由2017年約70%提至一個級別至80%。另外亦將日本東海延伸至九州海域的南海海槽，未來30年發生8至9級地震的機率，由2017年預測約70%，提升至70%至80%。

調查委員會稱，這兩處地方發生大地震的機率非常高，代表大地震必然會發生，呼籲民眾小心防備。報告指出，地震一日未發生，機率只會隨時間愈發提高，即50年後發生大地震的機率將增至90%。

千島海溝為著名的地震帶，地震調查委員會早於2004年對這裏作長期評估，並將之分為3個海域：十勝海域、根室海域及色丹島與擇捉島海域，每年計算發生大地震的風險，從而應對像311大地震等級別的強烈地震。

至於今次北海道6.7級地震是否應驗專家的報告，日本地震學會會長、名古屋大學教授山岡耕春認為，這次震央比千島海溝的邊緣更深，因此判斷兩者沒有直接關係，但強調多名研究地震的專家將加強留意會否再發生同類型的內陸地震。

30年內

如果我冇估錯
樓主應該會係100年內收皮

日本一百年內會出現地震

日本有大地震有幾出奇

我一百年內必死

百年一遇洪水啲Friend

之前鬧個未來人話去到2066年,日本差D冇曬
睇黎似係北海道玩完先

中阿
請問專家咩星座會早啲浸死

幾時有人「貼中」共慘黨50年內收皮？

你十年內會出現一場大劫